---
aid: 9025
zid: 673904
title: "飞剪船？欧洲贸易？牛大准备到欧洲搅拌屎了？"
author: 气持样
date: 2016-11-09 23:10:57+07:00
lastmod: 2016-11-16 20:27:00+07:00
---

气持样 于 2016-11-9 23:10:57 发表了：

看来我得续一续 lady aosong 了

---

气持样 于 2016-11-9 23:24:11 发表了：

对了还有远东的红衣主教

---

人畜无害小白免 于 2016-11-9 23:56:13 发表了：

看你这里这么冷清，我来顶你一下吧

---

南海 于 2016-11-10 00:51:11 发表了：

还有我们什么时候有外务省了？我咋记得只有殖民贸易部啊

---

TSHT2011 于 2016-11-10 09:34:42 发表了：

为啥都盯着欧洲，走北线去北美啊。此时正是时候！

去欧洲，先要过南洋这关，太早跟欧洲殖民者搞僵了。元老院还需要欧洲殖民帝国的贸易航线服务呢。过了南洋到时可以提供印度洋南线直飞好望角的快速航渡服务。不过这个还是荷兰人垄断的吧？这直接抢我觉得还不是时候。

还是去北美吧。干翻大明，正好把那些失地参加过农民军的不稳定因素过多人口送去美洲。

---

华夏贵胄王保保 于 2016-11-10 09:36:02 发表了：

估计是给李华梅的聘礼

---

兰度 于 2016-11-10 09:37:26 发表了：

> TSHT2011 发表于 2016-11-10 09:34
>
> 为啥都盯着欧洲，走北线去北美啊。此时正是时候！
>
> 去欧洲，先要过南洋这关，太早跟欧洲殖民者搞僵了。元老 ...

哪有什么垄断，葡萄牙人英国人荷兰人都跑这条线，除了西班牙人。

---

Brain1127 于 2016-11-10 09:42:11 发表了：

话说，葡萄牙和西班牙按经线划分势力区域是啥时候？

---

eumenes 于 2016-11-10 09:42:42 发表了：

> TSHT2011 发表于 2016-11-10 09:34
>
> 为啥都盯着欧洲，走北线去北美啊。此时正是时候！
>
> 去欧洲，先要过南洋这关，太早跟欧洲殖民者搞僵了。元老 ...

去北美干嘛？

现阶段髡人要快钱，跑北美你得花几十年时间移民开拓才能有收益。

做贸易当然是去欧洲，要想玩票大得那就入侵秘鲁把西属美洲的白银夺来。

---

TSHT2011 于 2016-11-10 09:48:52 发表了：

> Brain1127 发表于 2016-11-10 09:42
>
> 话说，葡萄牙和西班牙按经线划分势力区域是啥时候？

1493 年。

---

黑屋里的粗胚 于 2016-11-10 11:51:24 发表了：

我看还是先和萨法维王朝搞好关系，弄死奥斯曼

奥斯曼对陆上贸易的危害太大了

（我不是因为有波斯女仆才这么说的）

---

TSHT2011 于 2016-11-10 12:13:43 发表了：

> 兰度 发表于 2016-11-10 09:37
>
> 哪有什么垄断，葡萄牙人英国人荷兰人都跑这条线，除了西班牙人。

好，但这个怎么跑。没有据点很难吧。随便哪个殖民帝国来个航海法案，禁止货物交给澳洲人运就很难搞了，要么就得宣战，不打到欧洲不算完。

---

田单 于 2016-11-10 12:58:59 发表了：

> 南海 发表于 2016-11-10 00:51
>
> 还有我们什么时候有外务省了？我咋记得只有殖民贸易部啊

进攻广东前，进行了大改制，殖民贸易部被合并进外务省了。

---

兰度 于 2016-11-10 13:11:06 发表了：

> TSHT2011 发表于 2016-11-10 12:13
>
> 好，但这个怎么跑。没有据点很难吧。随便哪个殖民帝国来个航海法案，禁止货物交给澳洲人运就很难搞了，要 ...

19 世纪上海—伦敦的飞剪船运茶航线，可见其中途极少停泊港口。

**001f4aFSgy70KnYuzI2a6.jpg** _(43.86 KB, 下载次数: 1)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-11-10 13:09 上传

至于贸易禁运，西班牙禁了俺们可以跑英国，英国禁了可以跑荷兰、跑法国、跑汉萨自由市。那年头有什么可以号令全欧的殖民帝国？根本不存在。

---

eumenes 于 2016-11-10 13:14:47 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2016-11-10 13:23 编辑_

> TSHT2011 发表于 2016-11-10 12:13
>
> 好，但这个怎么跑。没有据点很难吧。随便哪个殖民帝国来个航海法案，禁止货物交给澳洲人运就很难搞了，要 ...

那时候哪来什么殖民“帝国”？

十七世纪初欧洲殖民者对亚洲几个文明大国——同时也是主要供应商——是处于弱势地位的。

对中国印度日本甚至越南泰国，都是跪舔以求贸易。

你敢禁止澳洲人来欧洲贸易，那你在东亚也别指望什么贸易。

再说欧洲市场是流通的，各国争相招揽商人来本国贸易都来不及，哪有找上门来再推出去的道理。哪怕冥顽不化的西班牙都不会这样。

你法国敢禁止澳洲船来贸易，那法国贵族就只能消费从阿姆斯特丹或者汉堡转手来得高价中国丝绸瓷器各种澳洲小玩意，而路易国王屁好处都捞不到。搞这种损人不利己的玩意除非他脑袋被驴踢了。

相反，更大可能是欧洲各国争相巴结澳洲人，希望获得澳洲货在欧洲的独家经销权，那个可能性大出几百倍。

---

黑屋里的粗胚 于 2016-11-10 13:18:09 发表了：

> 兰度 发表于 2016-11-10 13:11
>
> 19 世纪上海—伦敦的飞剪船运茶航线，可见其中途极少停泊港口。

话说今后几十年都是陆军占优吧，因为要打大陆还有治安战之类

海军优先级不会很大

如果干挺奥斯曼，贸易路线由船开到波斯湾，再陆运走君堡、维也纳会不会开支小一点？

---

兰度 于 2016-11-10 13:22:32 发表了：

_本帖最后由 兰度 于 2016-11-10 13:24 编辑_

> 黑屋里的粗胚 发表于 2016-11-10 13:18
>
> 话说今后几十年都是陆军占优吧，因为要打大陆还有治安战之类
>
> 海军优先级不会很大
>
> 如果干挺奥斯曼，贸易路 ...

做生意这事归海军？高广船行、大波航运公司、东南亚公司哪个归海军管了？没有铁路的时代，再短陆运也比海运成本高，更别提小亚细亚这种遍地是山的鬼地方。

---

eumenes 于 2016-11-10 13:22:41 发表了：

> 黑屋里的粗胚 发表于 2016-11-10 13:18
>
> 话说今后几十年都是陆军占优吧，因为要打大陆还有治安战之类
>
> 海军优先级不会很大
>
> 如果干挺奥斯曼，贸易路 ...

没用。

就是奥斯曼不捣乱，陆上转口成本还是高过海运绕道好望角。十九世纪中叶奥斯曼和英国关系好得一逼的时候，英国亚洲贸易主要还是从好望角走。

改变这一切的是苏伊士运河。

---

黑屋里的粗胚 于 2016-11-10 13:24:31 发表了：

> 兰度 发表于 2016-11-10 13:22
>
> 做生意这事归海军？高广船行、大波航运公司、东南亚公司哪个归海军管了？ ...

我的意思是产能会不会不够，全力爆陆军就得全力爆枪炮

造船产能会有限制，毕竟短时间内民间造船技术水平肯定跟不上

---

黑屋里的粗胚 于 2016-11-10 13:25:34 发表了：

> eumenes 发表于 2016-11-10 13:22
>
> 没用。
>
> 就是奥斯曼不捣乱，陆上转口成本还是高过海运绕道好望角。十九世纪中叶奥斯曼和英国关系好得一逼 ...

那没办法了，还是走海运

苏伊士至少五十到一百年内元老院没那个精力去挖通

---

兰度 于 2016-11-10 13:29:25 发表了：

> 黑屋里的粗胚 发表于 2016-11-10 13:24
>
> 我的意思是产能会不会不够，全力爆陆军就得全力爆枪炮
>
> 造船产能会有限制，毕竟短时间内民间造船技术水平 ...

一条飞剪船能吃掉陆军几门枪炮？只要丫能运来整船的黄金白银，陆军能拿到的拨款自然更多，吃饱了撑的才去反对。

---

eumenes 于 2016-11-10 13:30:03 发表了：

> 黑屋里的粗胚 发表于 2016-11-10 13:25
>
> 那没办法了，还是走海运
>
> 苏伊士至少五十到一百年内元老院没那个精力去挖通
>
> ...

或者你有办法占领埃及。

修运河不行，修一条穿越苏伊士地峡的铁路却不难。

这能让转口速度快两三个月。

而且苏伊士运河技术上难度不大，只要有人力物力就行，再者这条运河修好了简直是下金蛋的鹅，绝对不会亏的。

---

黑屋里的粗胚 于 2016-11-10 13:34:00 发表了：

> eumenes 发表于 2016-11-10 13:30
>
> 或者你有办法占领埃及。
>
> 修运河不行，修一条穿越苏伊士地峡的铁路却不难。

我只担心一点

土鸡对埃及、狗大户地区的控制是比较弱的

如果元老院劲使大了，把土鸡打碎了，整个地区就都要乱

这就很麻烦

理想情况是让土鸡把埃及吐出来，元老院当埃及的保护国，土鸡其他部分不动，维持稳定

---

eumenes 于 2016-11-10 13:34:04 发表了：

> 黑屋里的粗胚 发表于 2016-11-10 13:24
>
> 我的意思是产能会不会不够，全力爆陆军就得全力爆枪炮
>
> 造船产能会有限制，毕竟短时间内民间造船技术水平 ...

不存在这个问题。

欧洲各国陆上打来打去从未消停，什么时候妨碍造贸易船来亚洲挣钱了？没有贸易船挣来得金银，你哪来钱造枪造炮？

---

eumenes 于 2016-11-10 13:36:26 发表了：

> 黑屋里的粗胚 发表于 2016-11-10 13:34
>
> 我只担心一点
>
> 土鸡对埃及、狗大户地区的控制是比较弱的
>
> 如果元老院劲使大了，把土鸡打碎了，整个地区就都 ...

你这瞎操心。

拿下就拿下，乱了就乱了，你只要守住运河区就行了。

再说十七世纪初国力还很雄厚的土鸡哪那么容易打碎，当时的土鸡比明国满清都要强大。

---

黑屋里的粗胚 于 2016-11-10 13:38:24 发表了：

> eumenes 发表于 2016-11-10 13:36
>
> 你这瞎操心。
>
> 拿下就拿下，乱了就乱了，你只要守住运河区就行了。

隔壁也有萨法维帝国嘛。

根据时间算，1635 年两边还打的不亦乐乎呢

---

eumenes 于 2016-11-10 13:42:07 发表了：

> 黑屋里的粗胚 发表于 2016-11-10 13:38
>
> 隔壁也有萨法维帝国嘛。
>
> 根据时间算，1635 年两边还打的不亦乐乎呢

你髡只是想打通贸易线上的节点，奥斯曼本身根本无所谓。

甚至于和奥斯曼协商租界苏伊士地区都可以。

---

兰度 于 2016-11-10 13:52:42 发表了：

拿下埃及乃至修运河都成，不过最麻烦的工作还是得把澳宋舰队派去剿灭海盗。17 世纪整个北非到地中海沿岸都是穆斯林海盗肆虐之地。

---

黑屋里的粗胚 于 2016-11-10 14:02:55 发表了：

> 兰度 发表于 2016-11-10 13:52
>
> 拿下埃及乃至修运河都成，不过最麻烦的工作还是得把澳宋舰队派去剿灭海盗。17 世纪整个北非到地中海沿岸都是 ...

我看就先拿下中国本土，再派船队大炮架脸，和萨法维结不结盟均可——卖军火支持和土鸡的战争然后拿下埃及当保护国建港口修铁路，巴巴里海盗小意思，反正也不过地中海，大不了琼州海峡怎么处理的霍尔木兹就怎么处理

---

Scat 于 2016-11-10 14:09:25 发表了：

> 兰度 发表于 2016-11-10 13:52
>
> 拿下埃及乃至修运河都成，不过最麻烦的工作还是得把澳宋舰队派去剿灭海盗。17 世纪整个北非到地中海沿岸都是 ...

按 130+75+30 配大商船的火力也不是海盗吃的下的

---

Brain1127 于 2016-11-10 14:10:40 发表了：

话说，那会儿土鸡和欧洲人有没有地中海和红海在苏伊士有个最短连接点的概念？

---

Scat 于 2016-11-10 14:11:00 发表了：

> 黑屋里的粗胚 发表于 2016-11-10 14:02
>
> 我看就先拿下中国本土，再派船队大炮架脸，和萨法维结不结盟均可——卖军火支持和土鸡的战争然后拿下埃及 ...

萨法维现在就可以支持，它要的也就是火枪

---

黑屋里的粗胚 于 2016-11-10 14:13:25 发表了：

> Scat 发表于 2016-11-10 14:11
>
> 萨法维现在就可以支持，它要的也就是火枪

现在的话要靠夸克穷去卖了，元老院现在没有直接的贸易点

---

Scat 于 2016-11-10 14:27:16 发表了：

> TSHT2011 发表于 2016-11-10 09:34
>
> 为啥都盯着欧洲，走北线去北美啊。此时正是时候！
>
> 去欧洲，先要过南洋这关，太早跟欧洲殖民者搞僵了。元老 ...

不影响。

髡贼的大型商船战斗力可以秒一百年后英法的皇家主力舰，这个时代还是盖伦称霸大西洋，哪国不开眼就让哪国在海上消失，再说运的商品主要是枪炮，哪国禁运是不想混了。

现在的人口规模还用不着马上开美洲殖民，东南亚和西太平洋先圈下来，除了原住民已经开发的，十亿亩可耕地也是有的，占领长江流域以前够了。

---

wwz45 于 2016-11-10 14:28:25 发表了：

> TSHT2011 发表于 2016-11-10 09:34
>
> 为啥都盯着欧洲，走北线去北美啊。此时正是时候！
>
> 去欧洲，先要过南洋这关，太早跟欧洲殖民者搞僵了。元老 ...

就 16 世纪商船那点可悲的运力，欧洲人会为元老院的到来欢呼雀跃。

---

琼府县办刘主任 于 2016-11-10 14:31:47 发表了：

> wwz45 发表于 2016-11-10 14:28
>
> 就 16 世纪商船那点可悲的运力，欧洲人会为元老院的到来欢呼雀跃。

是的 提出飞剪船型的本意就是搞外售 加强全球货运能力上限

---

Scat 于 2016-11-10 14:33:34 发表了：

> 黑屋里的粗胚 发表于 2016-11-10 14:13
>
> 现在的话要靠夸克穷去卖了，元老院现在没有直接的贸易点

真实历史上就是腐国在支持波斯人，只不过当时腐国自己也就是火绳枪燧发枪，还要从欧洲运，技术上压不倒奥斯曼。

不过波斯人一向鬼的很，特别善于搞情报活动，哪天忽然有个王子求见一点不奇怪。

---

Scat 于 2016-11-10 14:40:59 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2016-11-10 14:31
>
> 是的 提出飞剪船型的本意就是搞外售 加强全球货运能力上限

不知道刘市长的飞剪有多少载重吨，一支步枪连包装算 5 公斤，10 万支也就 500 吨，而且髡贼自己做木枪托不划算，卖也是套件，加上丝制品和瓷器，一船就差不多是大萌萌大半年的出口收入了吧。

---

黑屋里的粗胚 于 2016-11-10 14:44:06 发表了：

> Scat 发表于 2016-11-10 14:33
>
> 真实历史上就是腐国在支持波斯人，只不过当时腐国自己也就是火绳枪燧发枪，还要从欧洲运，技术上压不倒奥 ...

所以现在就应该几条腿一起走

1.找夸克穷卖枪，本来就说要卖南洋式火枪的，加大产能卖给东南亚土著、暹罗、巴达维亚、萨法维都可以

2.造船开贸易点，讲道理我觉得马六甲应该早点占

3.开辟美洲航路，走北线没必要。可以考虑先占夏威夷

4.埃及一时半会占不了，还是乖乖走好望角，等中国本土搞定了再找土鸡的茬

---

xiaoxindehua 于 2016-11-10 15:07:00 发表了：

_本帖最后由 xiaoxindehua 于 2016-11-10 15:30 编辑_

> 黑屋里的粗胚 发表于 2016-11-10 14:13
>
> 现在的话要靠夸克穷去卖了，元老院现在没有直接的贸易点

不用全指着夸克穷，他一个私商能有多大的实力？我记得葡萄牙人在霍尔木兹有个据点，另外荷兰人和波斯的贸易往来也很频繁，让他们都掺和进去形成点竞争比较好。

我错了当时葡萄牙人貌似已经被赶走了

---

Scat 于 2016-11-10 15:15:45 发表了：

> 黑屋里的粗胚 发表于 2016-11-10 14:44
>
> 所以现在就应该几条腿一起走
>
> 1.找夸克穷卖枪，本来就说要卖南洋式火枪的，加大产能卖给东南亚土著、暹罗 ...

火枪的大头应该是欧洲，毕竟是三十年战争。当时四倍体棉花种植集中在加勒比。

周边主要是殖民，把闲置土地和过剩人口变成粮食和商品市场。

---

琼府县办刘主任 于 2016-11-10 15:20:12 发表了：

> Scat 发表于 2016-11-10 14:40
>
> 不知道刘市长的飞剪有多少载重吨，一支步枪连包装算 5 公斤，10 万支也就 500 吨，而且髡贼自己做木枪托不划算 ...

短衫号是一艘铁肋木壳飞剪船，全长 85.34 米，宽 10.97 米。空载 963 吨，满载 2133.7 吨，满载吃水 6.1 米。可装载 1700 吨（1534 吨货物）。船员 28-35 人。建造时花费了 16150 英镑。

========

我说的外售不仅是卖货，还可以卖船······

至于技术外泄···

阿姆斯特丹一号仿制船在

日德兰海域

因侧风倾覆

伦敦一号仿制船在港口区因避让其他船只而倾覆

阿姆斯特丹二号仿制船在

加那利海域因风浪摇摆而中轴断裂······

··········

最后老老实实买澳宋产的龙骨······

---

wwz45 于 2016-11-10 17:51:45 发表了：

> Scat 发表于 2016-11-10 15:15
>
> 火枪的大头应该是欧洲，毕竟是三十年战争。当时四倍体棉花种植集中在加勒比。
>
> 周边主要是殖民，把闲置土 ...

卖枪不如卖炮。火炮的更新速度快，卖二手火炮出去就算扩散对帝国威胁不大，最典型的例子可以把博铺炮台上的 32 磅炮卖掉。企划院恐怕在大陆攻略期间是没有意向上马铜壳弹生产线的。

---

气持样 于 2016-11-10 18:20:18 发表了：

卖飞剪船还不如卖航海钟和水果罐头呢（治坏血症状）

---

xiaoxindehua 于 2016-11-10 18:28:57 发表了：

> 气持样 发表于 2016-11-10 18:20
>
> 卖飞剪船还不如卖航海钟和水果罐头呢（治坏血症状）

卖几本天文星历就了不起了怎么可能卖航海钟，而且钟博士什么时候搞出来航海钟了？

---

深潜者 于 2016-11-10 18:31:37 发表了：

> xiaoxindehua 发表于 2016-11-10 18:28
>
> 卖几本天文星历就了不起了怎么可能卖航海钟，而且钟博士什么时候搞出来航海钟了？ ...

天文星历容易被盗版呀！复制航海钟则要难得多。

---

深潜者 于 2016-11-10 18:32:39 发表了：

> 气持样 发表于 2016-11-10 18:20
>
> 卖飞剪船还不如卖航海钟和水果罐头呢（治坏血症状）

想坑钱的话，最好做成看不出原来是什么的含维生素制剂。

---

Scat 于 2016-11-10 23:07:55 发表了：

> wwz45 发表于 2016-11-10 17:51
>
> 卖枪不如卖炮。火炮的更新速度快，卖二手火炮出去就算扩散对帝国威胁不大，最典型的例子可以把博铺炮台上 ...

火炮是战争之神，枪械才是无所谓的东西，全世界一多半国家允许民间持枪，允许持炮的没几个。

---

Scat 于 2016-11-10 23:10:02 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2016-11-10 15:20
>
> 短衫号是一艘铁肋木壳飞剪船，全长 85.34 米，宽 10.97 米。空载 963 吨，满载 2133.7 吨，满载吃水 6.1 米。可装 ...

如果木材充裕的话，卖船当然可以，估计英法荷都会买回去当主力舰

---

Scat 于 2016-11-10 23:10:58 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-11-10 18:32
>
> 想坑钱的话，最好做成看不出原来是什么的含维生素制剂。

鲜椰子就可以

---

wwz45 于 2016-11-11 19:55:47 发表了：

> Scat 发表于 2016-11-10 23:07
>
> 火炮是战争之神，枪械才是无所谓的东西，全世界一多半国家允许民间持枪，允许持炮的没几个。
>
> ...

射实心弹的战争之神对澳宋威胁太小。 现在已经可以普及散兵战术了。火炮只可以左右那些落后地区的战斗进程。相反，南洋步枪和米尼步枪之间的技术差距较小。拉线技术黑尔可以扩散，极有可能造成连级分队被敌人很快吃掉的危险。而且枪的利润率应该是做不过炮的吧？我觉得大陆攻略时期还是要升级陆军炮。最好可以做到一个连一门步兵炮的水平。然后出口山地榴和拿破仑。

---

深潜者 于 2016-11-11 20:09:24 发表了：

> wwz45 发表于 2016-11-11 19:55
>
> 射实心弹的战争之神对澳宋威胁太小。 现在已经可以普及散兵战术了。火炮只可以左右那些落后地区的战斗进 ...

据说太平天国时火帽最贵卖到一两一个，这么看步枪耗材的利润率是非常高的。

---

wwz45 于 2016-11-11 20:14:06 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-11-11 20:09
>
> 据说太平天国时火帽最贵卖到一两一个，这么看步枪耗材的利润率是非常高的。 ...

利润是其一，威胁是主要的。米尼和南洋拉不开代差。这边元老院敞开出口米尼，那边黑尔就敞开扩散拉线技术。除非企划院批准金属定装弹的生产线。

---

深潜者 于 2016-11-11 20:16:27 发表了：

> wwz45 发表于 2016-11-11 20:14
>
> 利润是其一，威胁是主要的。米尼和南洋拉不开代差。这边元老院敞开出口米尼，那边黑尔就敞开扩散拉线技术 ...

黑尔也会给火炮拉膛线，还会造榴弹和榴霰弹吧？

---

wwz45 于 2016-11-11 20:21:31 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-11-11 20:16
>
> 黑尔也会给火炮拉膛线，还会造榴弹和榴霰弹吧？

升级到大队炮的水平总比枪的代差大。而且黑尔就算能造滑膛炮水平的榴弹和榴霰弹产量也有限。

---

kkjjmmkjm 于 2016-11-11 21:05:33 发表了：

> 气持样 发表于 2016-11-9 23:24
>
> 看来我得续一续 lady aosong 了

不续是小狗

---

飞鸣长镝 于 2016-11-11 21:19:24 发表了：

我看武器贸易可以搞，但不拉膛线的南洋型火帽步枪还是太先进。另外，南北美、澳洲也可以开始殖民了，至少几个要地要完成布点，收编投诚的海盗、辽军可以放点出去让他们去祸害当地土人了，造点统一标准型褐贝斯燧发枪给他们当火器，即便于他们自己维修，还可以向欧洲出口。

---

Scat 于 2016-11-11 22:25:24 发表了：

> wwz45 发表于 2016-11-11 19:55
>
> 射实心弹的战争之神对澳宋威胁太小。 现在已经可以普及散兵战术了。火炮只可以左右那些落后地区的战斗进 ...

首先髡贼没有道理追求零伤亡，以所处的时代，使军队保持一个适当的阵亡率反倒更健康。

其次髡贼也普及不了散兵线，那对基层指挥员包括班长的要求过高，以人口的识字率和髡贼的阶级立场，根本舍不得把培训资源扔在这上面。

老式火炮也不要小看，它在特定条件下对普通士兵的心理打击极大，比如英国入侵西藏的时候很点背的被一个在山头要塞里的疑似红衣炮虐了很久很久。

不说战术上，商业上，跟土著没多大代差的前装滑膛炮没有垄断优势，土著也能造，你能卖几个钱，铁倒要用掉很多，同样的铁做领先时代 250 年的步枪得赚多少钱。

---

Scat 于 2016-11-11 22:26:33 发表了：

> 飞鸣长镝 发表于 2016-11-11 21:19
>
> 我看武器贸易可以搞，但不拉膛线的南洋型火帽步枪还是太先进。另外，南北美、澳洲也可以开始殖民了，至少几 ...

火冒是独家经营

---

wwz45 于 2016-11-11 23:17:51 发表了：

> Scat 发表于 2016-11-11 22:25
>
> 首先髡贼没有道理追求零伤亡，以所处的时代，使军队保持一个适当的阵亡率反倒更健康。
>
> 其次髡贼也普及不 ...

现在一群三年以上的老兵还普及不了散兵战术吗？当年解放军和八路的基层部队也有很多文盲啊。，，民国时期的识字率也不超过百分之三十.现在伏波军是有文化教育的，而且进行散兵战术训练对文化的要求不高。无论元老院的立场如何，培养基层指挥官的小分队作战能力对于一个致力于殖民全球的帝国来说都是必要的。作战中一定的伤亡率可以接受。但是这里我想说的是连级及以下的小分队作战存在被敌人利用不对称作战手段歼灭的风险。

---

Scat 于 2016-11-11 23:43:13 发表了：

> wwz45 发表于 2016-11-11 23:17
>
> 现在一群三年以上的老兵还普及不了散兵战术吗？当年解放军和八路的基层部队也有很多文盲啊。，，民国时期 ...

tg 的底子是国军，国军的底子是清末新军，新军是照普鲁士操典训练出来的，散兵线战术是普鲁士发明的，新军聘了相当多德国教习，也是花了大代价才完成了军事近代化，后面一直是传承和改进。

髡贼实际没有真正懂军事的军宅，用排队枪毙比较简单，甚至正经的排队枪毙大法是要配置散兵线和白刃猪突纵列的，髡贼目前为止还没描写到这么打仗，可见其业余程度，这种从官就很业余的部队，积累出全套经营和足够的种子，要好久以后了。

---

深潜者 于 2016-11-12 12:19:04 发表了：

> wwz45 发表于 2016-11-11 23:17
>
> 现在一群三年以上的老兵还普及不了散兵战术吗？当年解放军和八路的基层部队也有很多文盲啊。，，民国时期 ...

为什么要普及散兵线呢？这毫无必要呀！

普及散兵线是因为对手的火力达到了南北战争、独法战争的水平，这让士兵不得不疏散。

而临高面临的对手火力很差，而且临高火炮精度很高足以承担反炮兵任务，用散兵线又何必要？相反采用两列横队加强火力密度更有价值。

---

eumenes 于 2016-11-12 23:16:01 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-11-12 12:19
>
> 为什么要普及散兵线呢？这毫无必要呀！
>
> 普及散兵线是因为对手的火力达到了南北战争、独法战争的水平，这 ...

当时欧洲军队的火力，髡人实施拿破仑时期的散兵战术有必要。

---

Scat 于 2016-11-12 23:50:06 发表了：

> eumenes 发表于 2016-11-12 23:16
>
> 当时欧洲军队的火力，髡人实施拿破仑时期的散兵战术有必要。

三十年战争的时候欧洲的火力最高水平也就是一半火绳枪一半长矛，投射伤害输出还不如清军绿营呢。

---

eumenes 于 2016-11-13 11:19:03 发表了：

> Scat 发表于 2016-11-12 23:50
>
> 三十年战争的时候欧洲的火力最高水平也就是一半火绳枪一半长矛，投射伤害输出还不如清军绿营呢。
>
> ...

貌似绿营连火炮都没有。

再说散兵战术最主要的优势是有利于己方发扬火力。

---

深潜者 于 2016-11-13 11:20:55 发表了：

> eumenes 发表于 2016-11-12 23:16
>
> 当时欧洲军队的火力，髡人实施拿破仑时期的散兵战术有必要。

有什么必要？临高炮兵可以轻易压制对手的炮兵，然后步兵以两列横队在 200~300m 外齐射即可呀！

只有在对付炮兵消灭不了的敌炮兵阵地时才需要考虑用散兵。

---

eumenes 于 2016-11-13 11:23:13 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-11-13 11:20
>
> 有什么必要？临高炮兵可以轻易压制对手的炮兵，然后步兵以两列横队在 200~300m 外齐射即可呀！
>
> 只有在对付 ...

建议你去读读指文那本线列步兵的书。

散兵是最有利于己方步兵发扬火力的战术队形，同等条件下散兵火力杀伤效率比线列步兵高好几倍。

---

深潜者 于 2016-11-13 11:26:05 发表了：

> eumenes 发表于 2016-11-13 11:23
>
> 建议你去读读指文那本线列步兵的书。
>
> 散兵是最有利于己方步兵发扬火力的战术队形，同等条件下散兵火力杀 ...

**在没有火力威胁的状态下**，应该堆单位长度战线上的单位时间杀伤力呀！横队比散兵线更密，火力怎么没更强呢？

你说的散兵线利于发扬火力难道是在无火力危险下的结论？

---

eumenes 于 2016-11-13 11:32:48 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-11-13 11:26
>
> 在没有火力威胁的状态下，应该堆单位长度战线上的单位时间杀伤力呀！横队比散兵线更密，火力怎么没更强呢 ...

你还是去看书。

那书上例举了好几个拿破仑时代的战例，线列兵的价值在于防骑兵和维持战线，从发扬火力角度散兵效率高得多。

譬如说，线列兵密集队形其实干扰了各自的射击，火光巨响浓烟对射击精度影响很大，两轮齐射之后根本屁都看不见，更别提瞄准了。

---

深潜者 于 2016-11-13 11:45:45 发表了：

> eumenes 发表于 2016-11-13 11:32
>
> 你还是去看书。
>
> 那书上例举了好几个拿破仑时代的战例，线列兵的价值在于防骑兵和维持战线，从发扬火力角 ...

&nbsp; &nbsp; 从单位长度战线上能发射的子弹数看，2 列横队 2 次齐射发射的子弹就相当于散兵线打 20 轮了吧？毕竟前者在 1km 战线上能堆 2000 人，而后者能有两三百人吗？

&nbsp; &nbsp; 而且既然对手的战线很短兵力密集，那用散兵线对抗的话，除非一敌几十，否则会导致战线太长以至于很多人没法交火呀！

&nbsp; &nbsp; 既然对方 1km 战线就能堆 1 万人，你难道只打算用 400 人对付，然后让剩下的看戏？为什么不用两三千人堆出同样长的战线射击呢？

---

eumenes 于 2016-11-13 11:54:11 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2016-11-13 12:01 编辑_

> 深潜者 发表于 2016-11-13 11:45
>
> 从单位长度战线上能发射的子弹数看，2 列横队 2 次齐射发射的子弹就相当于散兵线打 20 轮了吧？毕竟前者在 ...

你错了。

因为战线不可能整个进退，从来没有两军全线接触全线开火的情况。

你去看滑铁卢，整个战线上线列兵同时保持接触相互交火的区段一般不超过三分之一，真正始终黏着英军给对方造成伤亡的反而是法军的散兵。

还是那句话，且去看书，比你在这瞎想有意义得多。

---

Scat 于 2016-11-13 13:14:41 发表了：

> eumenes 发表于 2016-11-13 11:19
>
> 貌似绿营连火炮都没有。
>
> 再说散兵战术最主要的优势是有利于己方发扬火力。

散兵线彻底取代排队是在金属定装弹和弹舱式步枪的时代，不然压不住骑兵冲击。

纯排队枪毙和纯散兵线之间有一个很长时间的过渡期，散兵线在主力队列的两翼和前面进行拦阻和骚扰射击，随着火枪性能越来越好，散兵线射击越来越有决定性意义，最后就全是散兵线了。

对髡人来说现在还是过渡期，散兵线发扬火力当然好，不过还是需要排队枪毙做后墙。

---

Scat 于 2016-11-13 13:19:49 发表了：

> eumenes 发表于 2016-11-13 11:19
>
> 貌似绿营连火炮都没有。
>
> 再说散兵战术最主要的优势是有利于己方发扬火力。

另外清初绿营有炮，雍正乾陵的时候收上去交给八旗了

---

兰度 于 2016-11-14 19:12:19 发表了：

> eumenes 发表于 2016-11-13 11:32
>
> 你还是去看书。
>
> 那书上例举了好几个拿破仑时代的战例，线列兵的价值在于防骑兵和维持战线，从发扬火力角 ...

是战争事典的那部拿破仑战记么？

---

琼府县办刘主任 于 2016-11-15 11:12:48 发表了：

我是这样想的，中远程贸易，也就是印度-东亚航线，当前其实是半程空载的。如果允诺来东亚的船累计携带多少铁锭就可以获得飞剪船的购买权，我觉得是个不错的贸易促进作用。毕竟临高需要的是无限量的工业原料。

---

华夏贵胄王保保 于 2016-11-15 13:53:40 发表了：

印度布匹，动物皮毛和中东大洋马

---

忧国骑士 于 2016-11-15 14:46:53 发表了：

刘市长你主要说下和葡萄牙人的协议怎么签？我的倾向是两船军火换东南亚的殖民地，双方港口互给对方船只视同本国船只一样的补给条件。

---

xiaoxindehua 于 2016-11-15 15:09:42 发表了：

_本帖最后由 xiaoxindehua 于 2016-11-15 15:22 编辑_

> 忧国骑士 发表于 2016-11-15 14:46
>
> 刘市长你主要说下和葡萄牙人的协议怎么签？我的倾向是两船军火换东南亚的殖民地，双方港口互给对方船只视同 ...

葡萄牙人在东南亚存在感已经越来越弱了，我觉得可以考虑以支持葡萄牙人与荷兰人争夺锡兰和马拉巴尔海岸的为条件让葡萄牙人退出马六甲以东。

---

琼府县办刘主任 于 2016-11-15 15:50:48 发表了：

> xiaoxindehua 发表于 2016-11-15 15:09
>
> 葡萄牙人在东南亚存在感已经越来越弱了，我觉得可以考虑以支持葡萄牙人与荷兰人争夺锡兰和马拉巴尔海岸的 ...

我倒觉得锡兰拿到自己手上的好。。。

历史上若奥四世与查理二世联姻，陪嫁的殖民地是北非的丹吉尔和印度的孟买，北非那块属于战略地块先不说，明显印度殖民地包括果阿这样的经营长久的殖民地对当时的葡萄牙已经是个小小的负担了。

---

xiaoxindehua 于 2016-11-15 16:08:14 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2016-11-15 15:50
>
> 我倒觉得锡兰拿到自己手上的好。。。
>
> 历史上若奥四世与查理二世联姻，陪嫁的殖民地是北非的丹吉尔和印度 ...

葡萄牙印度政厅现在已经是入不敷出了，然而拿下锡兰最早也得到三五，所以现在可以鼓励葡萄牙人和荷兰人多撕一会。另外不知道日本那边情况怎么样？葡萄牙人后来会不会像原时空那样被驱逐？

---

琼府县办刘主任 于 2016-11-15 16:11:10 发表了：

_本帖最后由 琼府县办刘主任 于 2016-11-15 16:21 编辑_

> 忧国骑士 发表于 2016-11-15 14:46
>
> 刘市长你主要说下和葡萄牙人的协议怎么签？我的倾向是两船军火换东南亚的殖民地，双方港口互给对方船只视同 ...

**QQ 图片 20161115155013.png** _(1.18 MB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-11-15 15:51 上传

附上 EU4 1635 年 11 月葡萄牙疆域图

**1664POR.png** _(1.26 MB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-11-15 16:00 上传

EU4 1664 年葡萄牙疆域图（即独立后外交大溃败+与英国联姻后各种买一送一后的地图）

从历史演变上看 马六甲和锡兰被荷兰夺取，孟买送给英国，丹吉尔休达地区送给英国，非洲殖民地无进展，还丢了黄金海岸，唯一下了功夫的就是巴西地区······而非常坚挺的反而是帝汶、巽他地区殖民地，如果打开大妈 2，我们还可以在 183X 年看到这块殖民地依然坚挺······

那么我们的策略就是

1. 提供军火协助若昂四世复国（大前提，否则一个布拉干萨公爵签的啥条约都没用）

2. 马德拉群岛与澳门领土互换

3. 购买马六甲、锡兰，并介入与荷兰的殖民地争夺战争

4. 澳宋保证葡萄牙在帝汶的殖民地宗主国地位

5. 葡萄牙其他地区的殖民地给予澳宋舰队本国船只补给待遇

6. 葡萄牙在非洲的殖民地允许澳宋陆军暂借驻扎，并支持澳宋在非洲的扩张

7. 澳宋保证葡萄牙在南美洲的利益，并支持葡萄牙在南美洲扩张

8. 澳宋本土指定的对外开放的港口给予葡萄牙船队本国船只补给待遇

9. 澳宋在世界各地的殖民地港口基于葡萄牙船队本国船只补给待遇

---

xiaoxindehua 于 2016-11-15 16:15:06 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2016-11-15 16:11
>
> 附上 EU4 1635 年 11 月葡萄牙疆域图
>
> EU4 1664 年葡萄牙疆域图（即独立后外交大溃败+与英国联姻后各种买一送 ...

主任水平果然高

---

忧国骑士 于 2016-11-15 17:29:32 发表了：

恩，航海同人大体就这么写吧，现在在外地，等回来了就赶快结束原来的，开新坑。

---

魔法少女吴瑶瑶 于 2016-11-15 19:29:15 发表了：

我有个问题,500 元老们现在已经可以爆海军和水手了?

---

Brain1127 于 2016-11-16 10:28:40 发表了：

类似于探险船的单船还是没问题的。实际上相当于水手训练舰。

甲板水手从学校课程结束以后，跑一个欧洲来回就能以优秀生身份毕业。

舰长考核也一样。

千吨级飞剪实际上用的人手可能还比同吨位的盖伦船人少很多。

PS： 再改造一下居住环境可以考虑跑巴士拉航线拉大洋马了。。。史称“洋马飞剪”

---

琼府县办刘主任 于 2016-11-16 11:53:55 发表了：

> 忧国骑士 发表于 2016-11-15 17:29
>
> 恩，航海同人大体就这么写吧，现在在外地，等回来了就赶快结束原来的，开新坑。 ...

> logosland 发表于 2016-11-15 19:24
>
> 马德拉群岛太搓了。。。补给太困难了，

并不差，马德拉群岛当时是蔗糖产业为主，由此可证淡水补给不成问题 食物靠捕捞为主吧

做前进基地，还要至少一个复装弹工厂，一个铸造厂，一个大型干船坞，预估高级技术工人 3000 人左右 维持一个 8 船编制船队自保和展示肌肉，大概还要 2000 人，再加上港务 守备军 其他政务人员&nbsp;&nbsp;配套产业人员 多了算 3000 人吧 总共就 8000 人 这阵容比葡萄牙整个莫桑比克殖民地都豪华了

=======这是另外一个帖子的回复==========

---

琼府县办刘主任 于 2016-11-16 12:03:00 发表了：

> Brain1127 发表于 2016-11-16 10:28
>
> 类似于探险船的单船还是没问题的。实际上相当于水手训练舰。
>
> 甲板水手从学校课程结束以后，跑一个欧洲来回 ...

新船出来当然要试航 以前说过大致可以分为四阶段

1. 广州---巴达维亚 中程测试

2. 广州---西印度某港口 果阿、科钦都可以 中远程和侧风航线测试

3. 广州---莫桑比克 横跨印度洋的能力测试

4. 广州---里斯本 远程航线确定

===========

另外根据大航海时代 OL 的数据 商用盖伦的载重 675T 最少水手 54 人 而历史上的短衫号飞剪船载重 1500+T 使用了机械操作帆缆 最少只要 25 人左右即可满足航行需求

---

Brain1127 于 2016-11-16 13:44:31 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2016-11-16 12:03
>
> 新船出来当然要试航 以前说过大致可以分为四阶段
>
> 1. 广州---巴达维亚 中程测试
>
> 2. 广州---西印度某港口&nbsp;&nbsp;...

不是说试航航线。。

说的是日常航行航线。归化民海军低级军官想要升级至中级军官——比如海军上尉升级至海军少校，必须在广州至里斯本航线的飞剪上某特定岗位服役至少 1 次完整航程。

---

琼府县办刘主任 于 2016-11-16 20:27:20 发表了：

> Brain1127 发表于 2016-11-16 13:44
>
> 不是说试航航线。。
>
> 说的是日常航行航线。归化民海军低级军官想要升级至中级军官——比如海军上尉升级至 ...

其实这四条航线都可以开辟成稳定航线 适合水手们循序渐进的升级

---
